點解香港既影視都咁撚鍾意拍警匪片？

本身香港警察已經廢
但年年拍咁撚多警匪片係度吹奏黑警
真係好撚厭

施主，此po必火

睇撚到麻目哂
個個演員都好似做過警察咁
要幾撚多警匪片先做得岀

麻木*

警匪片成本平，爭產片亦係

無想像力
動作片之中最平

其實呢幾年香港拍左其他類型既片種
有一念無明 黃金花，今年有三夫 倫落人 非同凡響 翠絲
但係奈何冇人入戲院撐如果你係電影公司 你開會開咩片種

叫果邊個B仔黎發表一下

因為香港人冇國家
拍唔到國家層面嘅故事,描述軍隊之類嘅嘢,唯有用替代品頂住先

因為可以賣上大陸，大陸拍唔到警匪片

喂 我真係無睇
宜家係度討論下都比你屌
做乜尻

只有裝甲車人

其實呢一年都冇咩警匪片

鐵探單集收視已經夠打飛機

有點樣既觀眾就有點樣既劇，事實香港就係大多數人鐘意睇警匪片。

無間道之後

就成日有臥底片

可以全個黑社會膠層都係臥底

我都有諗過呢個問題，
我覺得係香港既地域，街道同鬧市既密集氛圍，同生活節奏夠哂壓迫，拍追逐戰，警匪片比起其他國家黎講好易就出到個效果

拍武俠？冇外景。
拍科幻？冇科技，冇後期。
⋯⋯
現實限制太多，經費又唔多。

拍現代武俠

關鳩事
人地一個電話亨, 一部lift, 一間房都大把題材
台日都大把温情小品
廢就廢啦

港產都大把溫情劇情佳作

一念無明，幸運是我 都係咁啫，盲反咩？我係話現實限制太多，好多題材好難拍，咁即係可以拍嘅題材就會周街都係，又唔係話只有警匪片。

拍親警匪片九成都有苗僑偉

經常都係黑警題材，可能因為夠現實

呢位師兄真高見

主演 古天樂 劉青雲 張家輝

可能拍唔出果種味道。
正如日本大小題材現實唔現實都係表達想帶出的訊息，港片下下帶出完個故事之後留返D野比觀眾諗但又故弄玄虛咁(eva)
，實有人唔鐘意。
拍社會問題仲衰，仲嫌負面新聞唔夠多咩。

每個地方電影都有高質低質之分
日韓引進得香港都有返咁上下質素
好多香港溫情小品外國口碑都幾好
歲月神偷、桃姐、最近都有淪落人

有咩係貴D

警匪又爆破又飛車

駁唔到

香港票房都一般

頭兩套一套香港票房收2300萬 一套2700萬
算係好收得啦 收得過好多警匪片
如果講收得仲有套五個小孩的校長
香港收4600萬 嗰年香港全年華語電影票房冠軍
淪落人就今日先正式公映 希望都有好成績

希望唔好一星期就cut...

成行都係黑社會 想幻想下做差佬

就黎A-Z都開到套風暴 題材都幫佢諗埋，icac捉狗、狗捉icac

拍完26個再AA, AB, 如此類推

因為香港拍戲技術低 選材範圍有限

認真答你
警匪片容易做到正邪對立
劇情發展容易寫落去 / 改少少野加少少野又可以當新戲出
D緊張位緊湊位來來去去都係咁去到最尾正邪大對決
不過對香港警匪片好厭x2 用少少腦寫D發人深省既劇本都唔得
連D低能口水片寒戰都可以拎最佳電影,真係唔知搞邊科

古裝片，場景，服裝，時代背景研究，美術，樣樣都都多好多

字母風暴

大陸人好崇拜香港警察㗎覺得啲警察型仔過公安好多

拍咁多係因為啲片商開始主攻內地市場

喺香港開戲好多時都係睇投資者嘅選擇
而投資者開戲好多時都係睇以往嘅票房
簡單啲講 有咩觀眾有咩戲
呢幾年多咗啲比較另類嘅題材 好多時都係多得古天樂

古天樂 劉青雲 張家輝

點解？因為大陸人鍾意睇，賣上去就算唔收得都賺到一大舊錢，加上香港人成世都未遇過咁大單野（炸彈、恐怖分子），入場睇戲叫做見識下大場面

當然最大原因都係因為安於現狀，與其試一套唔知收唔收得嘅片種，倒不如拍套一定賣得嘅，無謂整臭自己個朵

唉屌

我意思係好多小品唔收得

桃姐同歲月神偷cast算大，加上未上影都拎好多獎

五個小孩就真係靠口碑

又唔拍多D多人想睇的題材或者大片